Eine weitere Anwendung, welche in der Landwirtschaft in Kombination mit
Sensorik viel Einsatz findet ist Bewässerung. Vorallem durch das immer weniger
werdende Grundwasser, sind Pflanzen auf eine externe Bewässerung
angewiesen.\cite{liu2018self} Bewässerung kann auf unterschiedliche Arten
realisiert werden. Man unterscheidet zwischen Flächenbewässerung und
punktueller Bewässerung. Flächenbewässerung wird meist mit Sprenklern
realisiert die mittig aufgestellt werden und so die Pflanzten von oben mit
Wasser versorgen. Vorallem in sehr heißen Gebieten ist das recht ineffizient,
da ein Großteil des Wassers auf der Pflanze verdunstet, bevor es aufgenommen
werden kann. Ein sehr viel besseres System für die Freiflächenanwendung sind
Schläuche, welche in Bodennähe verlegt werden. Mit vereinzelten Löchern wird
durch den Schlauch Wasser abgegeben, welches direkt vom Boden aufgenommen
werden kann und unter dem Pflanzen, geschützt vor der Sonne, nicht verdunstet.
Der Nachteil an Schläuchen im Freien ist die Anfälligkeit gegenüber Zerstörung
durch Tiere, besonders Marder neigen dazu, Schläuche aufzubeißen, womit eine
Verluststelle im System besteht, die nur schwer bemerkt und lokalisiert werden
kann. Einen weiteren Aspekt, den es zu beachten gilt, wenn Felder in freier
Umgebung bewässert werden sollen, ist die dauerhafte Überwachung der
Bodenfeuchtigkeit. Wenn es regnet, neigt ein bewässertes System schnell zur
Überwässerung. Durch Bodenfeuchtigkeitssensoren (Kapitel 4.2) kann mithilfe
eines Mikrokontrollers ein Feuchtigkeitsthreshold eingestellt werden, welcher
sicherstellt, dass die Pflanzen genau die richtige Menge an Wasser bekommen.
Außerdem gibt es Ansätze, zur passiven Versorgung mit Wasser, wobei man
versucht, das Optimum aus Niederschlag und Grundwasser zu nutzen. Ein Beispiel
hierfür beschäftigt sich mit der Idee ein T-Stück im Boden einzusetzen. Der
obere Teil des T-Stücks soll das schnelle versickern des Niederschlags
verhindern, womit die Pflanzen mehr Zeit haben diesen mithilfe der Wurzeln zu
verwenden. Der untere Teil des Teils reicht bis zum Grundwasser. Wie bereits
vorher erwähnt, ist der Grundwasserspiegel inzwischen zu niedrig, um von den
Pflanzen erreicht zu werden. Mithilfe von kleinen Röhren wird die Kapillarkraft
verwendet, um Grundwasser von unten, nach oben zu den Pflanzen zu
transportieren, wobei das vollkommen autonom und ohne jegliche Ansteuerung
funktioniert.\cite{liu2018self}

Nicht nur die Hardware an sich kann helfen, die Bewässerung der Landwirtschaft
zu verbessern. Durch den großen Einsatz von Sensoren können immer mehr
Messergebnisse gesammelt werden. Durch den Einsatz von Modellen, welche
Berechnungsansätze benutzen, können die komplexen Auswirkungen von
Landwirtschaft auf den Wasserkreislauf dargestellt werden. Das kann zum
Beispiel dafür verwendet werden, die Interzeption zu bestimmen zu bestimmen.
Die Interzeption beschreibt das Wasser, welches aufgrund der Blätterabdeckung
der Pflanzen bereits vor dem erreichen des Bodens verdunstet. Mithilfe des
Blattflächenindex LAI und den Interzeptionskoeffizient $C_int$ kann die
Interzeption durch folgende Formel berechnet werden: \\
\begin{equation}
    E_{can} = min(C_{int} * LAI,ET_{ref} * \Delta t)
\end{equation}

$ET_{ref}$ beschreibt dabei die Referenz-Evapotranspiration, welche die mögliche Grasvegetation bei ständiger Bodensättigung darstellt.\cite{keilholz2019bewasserung}